---
name:  "Transplantar DDE en distros Linux"
subtitle: Portar el software a otras distribuciones
image_path: /images/actividades/wallpaper.jpg
external_url: https://www.deepin.org/es/dde/desktop-transplantation/
---

Aparte del sistema operativo Deepin, puedes portar e instalar el escritorio de entorno en distros compatibles, como Ubuntu, Linux Mint o portar por tu cuenta. Está lista indica en qué distros se portó.

## Distribuciones transplantadas
### Distribuciones preparadas
* [Sabores de Deepin no oficiales]({{ site.data.externalurl.ayudadeepin }}/deepin/sabores/)
* [Hacer el disco de arranque]({{ site.data.externalurl.ayudadeepin }}/deepin/discoarranque/)

### Distribuciones que requieren instalar por separado
Cada respositorio tiene los componentes para descargar e instalar. Desde el [sitio web oficial](https://www.deepin.org/es/dde/desktop-transplantation/) encontramos:

<table>
  <caption>Distros portadas</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 26%;">
    <col span="1" style="width: 26%;">
    <col span="1" style="width: 48%;">
  </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Nombre de la distro</th>
      <th>Dirección URL</th>
      <th>Notas</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>File Manager</td>
      <td>Gestor de archivos</td>
      <td>De la encuesta de agosto de 2017</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Arch Linux con Deepin</td>
      <td>Varía</td>
      <td>Ver página Sabores</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Gentoo</td>
      <td>[Gentoo](https://github.com/zhtengw/deepin-overlay)</td>
      <td></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Sparkylinux</td>
      <td>[Sparkylinux](https://sparkylinux.org/deepin-desktop-environment/)</td>
      <td></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Ubuntu</td>
      <td>[PPA](https://launchpad.net/~leaeasy/+archive/ubuntu/dde)</td>
      <td></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

Consulta la página de ayuda o el foro de la comunidad para ver el avance en cada distro.

Algunas aplicaciones exclusivas requieren del entorno de escritorio, debido al kit de interfaz. Si lo usas en otros entornos, consumiría más recursos.

## Galería
<div class="video_wrapper">
	<iframe src="https://www.youtube.com/embed/GTdVUvjTJUg?rel=0&modestbranding=1&showinfo=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>

<img src="{{ site.urlimg }}manjaro-deepin-17.0.2.png" alt="Manjaro 17.0.2"></img>


## Código fuente
El código fuente está en [Github](https://github.com/linuxdeepin/dde-file-manager/tree/develop2.0), que incluye el gestor de archivos, el Deepin Toolbar Kit y el centro de control.

### Requisitos
El escritorio Deepin rquiere la librería Qt 5.7, necesaria para la interfaz gráfica de las aplicaciones del sistema. Por lo que algunas distribuciones lanzadas antes de 2015 podrían generar problemas.

### Componentes
Deepin usa su propia interfaz gráfica desarrollada en [DTK]{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/anexos/dtk/). Al menos que estén empequetados en Flatpak o Snap, debes considerar ese detalle.

## Lectura adicional
* [Sitio web](https://www.deepin.org/en/developer-community/architectural-design/)
